<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>📖 Documentation on Optimot</title>
    <link>https://draft-optimot.github.io/docs/documentation/</link>
    <description>Recent content in 📖 Documentation on Optimot</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://draft-optimot.github.io/docs/documentation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Raccourcis claviers</title>
      <link>https://draft-optimot.github.io/docs/documentation/raccourcis_claviers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://draft-optimot.github.io/docs/documentation/raccourcis_claviers/</guid>
      <description>Raccourcis claviers#À partir de la V1.4.4 sur MacOS#Les raccourcis clavier Optimot sont étudiés :
Pour rester compatibles avec les applications les plus courantes, Pour assurer l&amp;rsquo;ambidextrie des raccourcis les plus courants tout en restant cohérent avec les lettres elles-mêmes — c’est pourquoi certains sont présents deux fois. Ce sont donc les emplacements des lettres accentuées et des ponctuations qui ont été utilisés pour dupliquer les raccourcis les plus courants).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseils d&#39;utilisation</title>
      <link>https://draft-optimot.github.io/docs/documentation/conseil_utilisation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://draft-optimot.github.io/docs/documentation/conseil_utilisation/</guid>
      <description>Conseils d&amp;rsquo;utilisation#Placement des mains avec un clavier ISO#TODO ⇒ illustrerLa version d’Optimot pour les claviers décalés (claviers ISO, classiques pour l&amp;rsquo;AZERTY) est spécifiquement conçue pour être utilisée en plaçant les mains en / \ appelé « Variante A » (angle-mod en anglais). Le È (d’Optimot) est pressé par le majeur gauche, le point par l’index.
Cette position est plus confortable que le placement dactylo en \ \.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quels claviers ?</title>
      <link>https://draft-optimot.github.io/docs/documentation/quels_claviers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://draft-optimot.github.io/docs/documentation/quels_claviers/</guid>
      <description>Quels claviers utiliser ?#Tous !#Absolument tous les claviers fonctionnent, mais certains sont peut-être plus indiqués que d&amp;rsquo;autres…
TODO ⇒ compléter + imagesQuelques claviers problématiques#Ces claviers ne vous empêcheront pas de taper en Optimot mais leurs agencements alternatifs rendront l&amp;rsquo;exercice un petit peu moins pertinent car l&amp;rsquo;emplacement des caractères est crucial dans la conception de la disposition.
Lenovo Legion 5 et assimilés#Certains nouveaux modèles d&amp;rsquo;ordinateurs portables présentent un clavier sur lequel la touche Enter a été ramenée à une seule rangée de hauteur, et élargie, de telle sorte que la touche * μ habituellement située au creux de celle-ci se retrouve tout en haut, tout à droite.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
